從M503到遼寧號直穿台海 外媒：北京可能計劃2020武統台灣

從M503到遼寧號直穿台海 外媒：北京可能計劃2020武統台灣

2018年1月5日 上午11:21

新頭殼newtalk

幾乎就在中國未經協商片面宣布啟用M503北上及相關銜接航路的同時，對岸第一艘航空母艦遼寧號據稱也自青島駐地駛離，並於昨天深夜直接穿越台灣海峽，連三年前往南海進行移地訓練。中國海空一起出招，軍事和政治動機不言而喻。

事實上，3日出版的英文《南華早報》，即刊登了中國民間智庫察哈爾學會研究員、政治評論人鄧聿文撰寫的分析文章，他表示，中國極有可能計劃在2020年武力統一台灣。作者認為，如果說所謂統一台灣的時間表在過去只是一個模糊設想的話，現在則正顯示出清晰
的輪廓。

這已經不是這半年來第一次有中國和美國等官方、學者及智庫提到所謂的「武統時間表」
了！德國之聲（DW）4日也報導指出，新年到來之際，中國官媒刊登文章警告台灣，如果蔡英文政府「踩紅線」，大陸民眾將很願意看到「解放軍採取行動懲罰台獨」。

鄧聿文的文章說，習近平在中共19大上描繪的「新時代」目標之一，就是實現「祖國統一」。按習的計劃，到2050年要實現「中華民族偉大復興」的願景，就是說最遲到那時要將台灣置於控制之下。因為只要台灣尚未統一，「復興」就無從談起。

作者認為促使北京做出武統台灣計劃的，是幾個因素的共同作用。

首先是北京擔心台灣獨立力量的發展。文章分析說，多年來打經濟牌並沒有贏得台灣人的心，現在兩岸關係反而惡化；而隨著代際更迭，台灣人對中國的認同感只會越來越淡薄；
即便國民黨再度當政，也無力領導台灣走兩岸統一的道路；與此同時越來越多的中國人呼籲對台動武。因此雖然北京表面上繼續呼喊和平統一的口號，但實際上已經放棄了這一理
念。

作者分析稱，而2020年是一個特殊的節點。這一年是中國計劃實現「全面小康」目標的期限，而且2021年還是中共建黨百年。如果在此之前能讓台灣回歸中國的版圖，對習近平來
說無疑將是歷史性的成就。

作者認為，川普政府新近公佈的國家安全戰略，不僅將中國和俄羅斯定義為「戰略對手」，而且承諾維護與台灣的緊密關係。而這也將加速中國武力收復台灣的計劃，因為它可能促使北京決心儘早解決台灣問題。

中國民航開新航線 臺灣憂空防安全

德國之聲報導說，本週四，中國民航局宣佈，將開始啟用M503航線北上運行及相關銜接航線。航線離台灣海峽中線僅有4.2海里（約7.8公里），因此台灣民航局認為此舉恐危及台灣的飛航與空防安全。陸委會主委張小月表示，中方未經兩岸溝通即啟用，隱藏政治與軍事企圖、未顧飛安，台方已表達不滿與抗議。

報導指出，近期，中國以台灣為目標的一系列軍事演練、機艦繞島飛行、巡航已經被媒體稱為「新常態」，引起台灣輿論的強烈不安。

德國之聲提到2017年12月，美國總統川普簽署一項法案，允許美國海軍艦隻停靠台灣港口一事稱，據報導，中國駐美公使李克新表示，美國軍艦抵達高雄之日，就是解放軍武力統
一台灣之時。

鄧聿文發表在《南華早報》的文章認為，雖然北京為此發動戰爭的可能性不大，但這顯示出，中國領導人相信應以武力收復台灣。而在中國的民眾中，亦有越來越多的人支持這一主張。

中國官媒《環球時報》在元旦發表的社評 2018年，<中國公眾期待什麼>中提到台海局勢時說，「台灣當局推動隱性台獨已經走到臨界點」。文章說，蔡英文當局如果在公投、台美軍事交流等問題上「踩紅線」，「大陸民眾將很願意看到解放軍採取行動懲罰台獨」。為不斷升級對台軍事壓力，「解放軍戰機和戰艦越過海峽中線、戰機飛越台灣島、軍艦停靠台灣港口等都可能成為選項」。

德國之聲說，在2017年結束之際，蔡英文總統在年終記者會上談到兩岸關係時表示，相信今天中國大陸的領導當局「應當是一個理性的決策者，任何對台動武的可能性，應該都不在他現在的決策思考裡面」。報導認為，中國是否對台動武，也取決於美國和台灣領導人
的政策動向。

2020年快到
加快步伐
等待實現"中華民族復興"大計

我都好想睇下美國點樣調停
侵侵如果又得把口就食得屎

等睇f22降落台灣

我就唔信支那敢打仗 一打支那東南沿海都會收皮，贏左都只會係慘勝，都未計美日反攻。如果輸左，支共分分鐘亡黨亡國

唔信短期內會武統。但一旦發生，美日會盡力同你打？台灣戰略意義唔大，無必要為台灣盡全力。

唔會同你盡力打，不過會封鎖台灣海峽，等台灣成為老解棺材

根本支那就冇必勝把握，相反如果輸左後果嚴重，支共分分鐘倒台，成個國家四分五裂，到時就係香港獨立時機

台灣戰略意義唔大
阿哥你咁都講得出口
淨係呢幾廿年嚟美日用佢嚟撚狗已經夠皮啦

台灣身為第一鳥鏈，同其他國家圍住支那都意義不大？

最有錢城巿都集中係沿海
如果台灣同你玩攬炒係咁炸你沿岸城巿都幾頭痕

有霧霾防護盾

台灣喺第一島鏈正中 中共拎左佢就可以直出太平洋 咁都唔重要?

唔係話自古以來xx係中國領土就當係真
除大清國外 支那曾經何時統治過台澎
根據舊金山和約 台澎主權未定
美國對台六項保證話唔承認台澎主權屬於中國

第一島鏈都話唔重要? 條友忽上腦

屌, 廿鳩幾三十年前夠話無力收服台灣

又J

蔡英文真係好廢 成日想獨立但唔肯加軍費

屌你老母 係就快啦 唔好等禮拜

瞓醒未

日本第一個屌出聲啦

以共匪好戰思維，攪掂臺灣，下個目標就到沖繩 (已經唔會講釣魚島)。日本唔死攬臺灣，最後一定賴野。

台灣交足保護費比美國

樓爆支爆來了，好好好

仲未計幾個滿清同大英簽既條約係台灣果邊

一打立即獻醜於人前 我肯定中華人民解放軍係唔掂

笑死人咩再吹大啲

ptt班台狗會恥笑你支持佢

台灣無曬錢啦 退保醫保都爆煲要搵錢蓋

肥仔金咁撚窮都嘔到個核彈出黎,台灣真係廢撚到呢

美國全部亞洲盟友都被美國閹晒啦 如果中國當時跟唔到蘇聯佬，下場都會差唔多

就係跟左蘇聯先變到而家咁撚垃圾

蔡英文急急通知美國

針對中國大陸民用航空局啟用M503航線北上運行及相關銜接航線，美國國務院表示，美國反對任何一方片面採取行動改變兩岸現狀。

未具名的國務院官員4日透過電子郵件回覆本報記者指出，美方關切北京未經與台灣當局協商，修改在台灣海峽使用的民航航線。

「我們反對任何一方片面採取行動改變兩岸現狀。」國務院官員表示，美方鼓勵北京與台北當局在尊嚴與尊重的基礎上，進行建設性對話；兩岸民航與安全相關問題，應該經由雙方對話決定。

中國大陸民用航空局網站4日發布，當天開始啟用M503南向北航線及相關銜接航線，並稱該航線為民航航線，大陸空管部門與台灣方面會保持技術性溝通。

陸委會主委張小月隨後舉行記者會表達嚴正抗議，表示陸方未在兩岸協商溝通的情形下，逕自啟用M503南向北航路及W121、122、123航路，陸方此舉是「刻意以民航包裝對台灣的不當企圖」；我方已要求對岸立即停止相關飛航行動，如陸方一意孤行，將必須承擔任何影響兩岸關係的嚴重後果。

一早時間表

到時共匪打輸比台灣就係共產黨滅亡的徵兆

ON

兩棲攻擊力近零

武統佢老母咩

下，打台灣？
用口打阿？

有乜白痴會聽呢D TALK?

冇台灣，冇得鎖住中共；2020或2021打唔奇

一個人要多ON 先可以講得出「台灣戰略意義唔大」？

打仗仲點維穩
正一傻鳩黎

除左福建同京城D解放軍,

其他既都地方勾結, 習總都未必真係好指揮到

一打, 打輸, 或膠著, 全國都反

中華帝國解體

所以話連登多小學雞；
台灣唔止第一島鏈，重有太平島；台灣一冇，老共起南海就可以裝陸基導彈同雷達網； 成班小學雞唔知老共成日吹捧自已軍艦、戰機點勁，其實係要用陸基導彈來保護佢地，民國一亡，批戰機同戰艦起兩面可以行遠好多，南韓、日本、東南亞有排煩。

台灣戰略意義唔大？

根本好多人想反習總

地方官操控武警, 搞到習種早兩日話要收返指揮權去軍委

但地方利益千絲萬縷, 山高皇帝遠, 地方武警實際上都唔會理佢

地方既解放軍, 更加係同地方政府合作搵真銀, 邊個有著數就係娘親

習總依家既狀況, 似係候賽因咁, 一個強人壓住隨時會四分五裂既國家

除左京城同福建既老解, 最忠心支那中央既分分鐘係香港班ON 黑警

用民航機黎包裝、用漁船黎包裝，都係同一樣手段
響呢一方面南韓總統點冇腰骨都好，
南韓海防直接用子彈同中國漁船對話係正確嘅…

事實證明香港警察忠心到習總都估唔到